A pesar de su longitud, esta serie de películas ilustra en forma muy fiel los libros en que se basa. Una larga aventura de fantasía, donde una lucha entre el bien y el mal en un mundo con dragones, magos y elfos recae en las manos de un humilde bando de enanos.